1.Опишіть своїми словами що таке Document Object Model (DOM)

Відподь: DOM - це інтерфейс, який відображає структуру HTML документа у вигляді дерева об'єктів. Кожен тег HTML документа відповідає певному об'єкту в DOM. Це дозволяє JS взаємодіяти з елементами сторінки.

Яка різниця між властивостями HTML-елементів innerHTML та innerText?

Відподь: innerHTML властивість, яка дозволяє отримувати або змінювати HTML код внутрі елемента. Тобто до тексту ми можемо додавати HTML теги та браузер їх зрозуміє та відобразить, як частину розмітки:
div.innerHTML = Hello !!!
Браузер відобразить наступне: Hello жирним, тому що браузер розуміє тег .
innerText - це властивість, яка працює лише з текстом внутрі елемента, не звертаючи уваги на HTML розмітку. Тобто просто відображає текст.
div.innerText = Hello !!!
Браузер відобразить наступне: Hello !!!, як звичайний текст без виділення жирним.
Висновок: innerHTML працює з HTML кодом, включно з тегами, а innerText працює лише з текстом, ігноруючи теги.

Як можна звернутися до елемента сторінки за допомогою JS? Який спосіб кращий?

Відподь: Звернутись до елемента сторінки ми можемо наступними способами:
document.getElementById('Id')
Поверне елемент з вказаним Id. Може мати тільки одне унікальне Id. Використовуємо коли нам потрібен тільки один елемент на сторінці.
document.getElementByClassName('ClassName');
Поверне колекцію подібно до масиву всіх елементів, які мають вказаний клас. Використовуємо коли хочемо отримати всі елементи з певним класом
document.getElementByTagName('tag name')
Поверне колекцію всіх елементів зі вказаним тегом. Використовуємо коли хочемо отримати всі елементи з певним типом, наприклад всі параграфи
document.querySelector('.className')
Поверне перший елемент, який буде відповідати вказаному селектору. Використовуємо, коли потрібен один конкретний елемент зі складним Css селектором.
document.querySelectorAll('.className')
Поверне NodeList всіх елементів, які відповідають вказаному селектору Css. Можна використовувати як для повернення одного так і багатьох елементів.
getElementById - самий швидкий та ефективний метод, коли потрібно вибрати елемент по унікальному Id.
querySelector та querySelectorAll - більш гнучні та універсальні методи, так як вони дозволяють використовувати різні Css селектори, але можуть працювати трохи повільніше ніж getElementById.
Який з цих методів краще, залежить від конкретної задачі.

Яка різниця між nodeList та HTMLCollection?

Відподь: nodeList - це список вузлів, який може містити, як HTML елементи, так і інші типи вузлів, такі як текстові вузли та коментарі. Повертається методами querySelectorAll та childNodes. Для роботи з nodeList використовують цикли forEach та for...Of. nodeList може бути, як живим (оновлюватись після змін в DOM), так і статичним.
HTMLCollection - це колекція тільки HTML елементів, вона містить тільки вузли, які є елементами HTML (<p>, <div>). Повертається такими методами, як getElementByClassName, getElementByTagName, children. HTMLCollection завжди є живою, що означає, що вона оновлюється автоматично після змін в DOM.
